「實名制」係咪蝗語？

應該用真名登記/記名制

實vs虛，中國特色

支那傳入的恐怖制度當然要用返原汁原味既名稱

遲下連登會唔會開始連打中文都叫蝗語

唔係
民眾就蝗
一路都係叫市民

不嬲係好多連登班小學雞面前
書面語都話係蝗語
佢地只係用蝗語個班人既另一種極端

算啦,97前既香港係西方注意人權自由價值觀底下根本無呢樣野亦無想像過有呢樣野,

所以就算係比支那發揚光大都唔打算反。

書咩野面語?

咁實名制既口語係咩野?

書面語同口語一定要唔同？

我問你,你又問我?
你話係書面語當蝗語丫麻

兩者有咩衝突？

人地問實名制係唔係蝗語,你就話書面語當蝗語。
咁即係實名制有口語啦。
一係你就9唔撚搭8求期搵野屌

小學雞連咩野係書面語都唔知

佢係講緊實名制係書面語
亦都話有班人會將書面語當蝗語

咁關實名制呢個詞有冇口語咩事
關呢個詞嘅口語同書面語係咪一樣字眼咩事

書面語咪北京標準漢語

蝗語最鍾意簡單化，所以見到呢啲以前未出現過嘅詞語我都當蝗語，尤其睇新聞

又嚟我手寫我口? 操你媽個B ?

一向支持廣東話入文

「書面語」正正就係中國國語囉好冇
前身仲要係文言文，中原政權官吏通用嘅語言

仲有關注

唔怪得咁多人當北話係書面語啦 d咩幹嘛 要麼 全部都係書面語
白話文末落 實為香港悲劇也